Great üëç
Below are CDAC‚ÄìDITISS CCEE‚Äìfocused MCQs for
Cyber Forensics PG-DITISS (August 2025)
Session 2 ‚Äì Forensics Process, Incident Response & Chain of Custody

Strictly aligned with theory + lab (IR & Chain of Custody) and framed to help you eliminate options quickly in exam.

üß† Session 2: Cyber Forensics ‚Äì MCQs (CCEE Pattern)
üîπ BASIC MCQs (1‚Äì10)
Q1. Computer forensics involves which of the following activities?
A. System optimization
B. Evidence collection and analysis
C. Software development
D. Network acceleration

Q2. Preservation in computer forensics means:
A. Improving system performance
B. Preventing evidence alteration
C. Deleting unnecessary files
D. Compressing data

Q3. Identification phase focuses on:
A. Presenting evidence
B. Locating potential evidence
C. Reporting findings
D. Formatting disks

Q4. Extraction in forensics refers to:
A. Removing viruses
B. Recovering relevant data from evidence
C. Installing tools
D. Encrypting files

Q5. Documentation is important to:
A. Speed up investigation
B. Prove evidence authenticity
C. Reduce storage usage
D. Modify logs

Q6. Interpretation phase involves:
A. Collecting data
B. Analyzing and drawing conclusions
C. Hash calculation
D. Disk cloning

Q7. The main goal of forensic analysis is to:
A. Repair systems
B. Produce legally acceptable evidence
C. Improve UI
D. Increase bandwidth

Q8. Which is a type of cyber forensics technique?
A. Network forensics
B. Civil engineering
C. Mechanical analysis
D. Thermodynamics

Q9. Preparation in cyber forensics mainly happens:
A. After the incident
B. During investigation
C. Before an incident occurs
D. After reporting

Q10. Chain of custody is used to track:
A. Tools used
B. Investigators involved
C. Evidence handling history
D. Network traffic

üîπ INTERMEDIATE MCQs (11‚Äì20)
Q11. Which step ensures evidence remains unaltered?
A. Identification
B. Preservation
C. Interpretation
D. Reporting

Q12. What should be done BEFORE an incident?
A. Analyze logs
B. Create incident response plan
C. Collect evidence
D. Prepare report

Q13. Incident response plan mainly helps in:
A. System installation
B. Structured handling of incidents
C. Software development
D. Employee appraisal

Q14. Incident response team usually includes:
A. Only developers
B. Legal, IT, and management members
C. Only end users
D. Hardware vendors

Q15. Detecting incidents involves:
A. Ignoring alerts
B. Monitoring systems and logs
C. Formatting storage
D. Shutting down servers

Q16. Cyber forensics procedures must be:
A. Random
B. Fast but undocumented
C. Systematic and repeatable
D. Tool-dependent only

Q17. Which document records every transfer of evidence?
A. Incident report
B. Chain of custody form
C. Audit log
D. System log

Q18. Which forensics technique focuses on emails, logs, and documents?
A. Disk forensics
B. Network forensics
C. Application forensics
D. Database tuning

Q19. Why is preparation critical in cyber forensics?
A. To reduce exam syllabus
B. To respond quickly and legally to incidents
C. To avoid tools
D. To delete logs

Q20. In labs, simulating chain of custody mainly teaches:
A. Tool installation
B. Proper evidence handling
C. Network routing
D. Malware creation

üîπ ADVANCED / CCEE-LEVEL MCQs (21‚Äì30)
Q21. Which phase directly impacts admissibility of evidence in court?
A. Extraction
B. Preservation
C. Interpretation
D. Presentation

Q22. If evidence is collected without documentation, it becomes:
A. More reliable
B. Faster to analyze
C. Legally weak
D. Encrypted

Q23. The BEST objective of cyber forensic procedures is to:
A. Recover maximum data
B. Maintain evidence integrity
C. Reduce investigation time
D. Depend on tools

Q24. Incident response preparation includes all EXCEPT:
A. Defining roles
B. Training team
C. Deleting logs regularly
D. Creating policies

Q25. Which scenario violates chain of custody?
A. Evidence sealed and logged
B. Evidence transferred without record
C. Hash verification done
D. Secure storage used

Q26. Which technique is MOST suitable for detecting data exfiltration?
A. Disk forensics
B. Network forensics
C. Memory forensics
D. Mobile forensics

Q27. Interpretation phase failure can lead to:
A. Faster investigation
B. Wrong conclusions
C. Stronger evidence
D. Better documentation

Q28. Chain of custody primarily proves:
A. Investigator skills
B. Evidence was not tampered
C. System uptime
D. Tool efficiency

Q29. During incident response, first priority should be to:
A. Restore system immediately
B. Preserve evidence
C. Delete malware
D. Inform media

Q30. Lab simulation of incident response helps students understand:
A. Coding skills
B. Real-time decision making
C. UI design
D. Hardware assembly

‚úÖ ANSWER KEY (Bottom ‚Äì CDAC Style)
1. B
2. B
3. B
4. B
5. B
6. B
7. B
8. A
9. C
10. C
11. B
12. B
13. B
14. B
15. B
16. C
17. B
18. A
19. B
20. B
21. B
22. C
23. B
24. C
25. B
26. B
27. B
28. B
29. B
30. B
üî• CCEE EXAM SHORTCUT (Very Important)
Preservation + Chain of Custody = Evidence Validity
If option mentions ‚Äúwithout documentation / no hash / no log‚Äù ‚Üí WRONG
Network forensics ‚Üí data movement, exfiltration, traffic
Before incident = preparation + IR plan + team
üì© Send Session 3 topics
I‚Äôll continue this same strict CCEE-focused pattern till your full Cyber Forensics syllabus is exam-ready üíØ
