Perfect üëç
Below are CCEE-oriented MCQs for Cyber Forensics PG-DITISS (August 2025)
Session 1 ‚Äì Introduction to Computer Forensics
(Exactly as CDAC asks: conceptual ‚Üí applied ‚Üí tricky)

üß† Session 1: Cyber Forensics ‚Äì MCQs (CCEE Pattern)
üîπ BASIC MCQs (1‚Äì10)
Q1. Computer forensics is primarily concerned with:
A. Preventing cyber attacks
B. Recovering deleted files only
C. Collection and analysis of digital evidence
D. Writing secure programs

Q2. Which of the following best defines computer forensics?
A. Hacking systems legally
B. Digital investigation for legal evidence
C. Network monitoring
D. Virus removal

Q3. Digital evidence must be:
A. Easily editable
B. Altered for readability
C. Preserved in original form
D. Stored only on cloud

Q4. Computer crime mainly involves:
A. Authorized usage of systems
B. Accidental system misuse
C. Intentional illegal use of computers
D. Hardware malfunction

Q5. Unauthorized activity refers to:
A. Crime always punishable by law
B. Actions without permission
C. Ethical hacking
D. Government surveillance

Q6. Which is an example of computer crime?
A. Forgetting password
B. Software piracy
C. System shutdown
D. Hardware failure

Q7. Cyber laws are required to:
A. Improve internet speed
B. Control hardware manufacturing
C. Regulate cyber activities legally
D. Block all websites

Q8. The main goal of cyber laws is to:
A. Protect system administrators
B. Secure digital transactions and data
C. Promote hacking
D. Replace criminal law

Q9. Computer forensics is used in:
A. Gaming
B. Entertainment
C. Legal investigations
D. Software testing

Q10. Who uses computer forensics the most?
A. Gamers
B. Software developers
C. Law enforcement agencies
D. Graphic designers

üîπ INTERMEDIATE MCQs (11‚Äì20)
Q11. Which of the following is NOT a computer crime?
A. Identity theft
B. Phishing
C. Authorized penetration testing
D. Data theft

Q12. Unauthorized access becomes a crime when:
A. It causes system slowdown
B. It violates law and intent is malicious
C. It is accidental
D. User forgets to log out

Q13. Cyber forensics mainly deals with evidence that is:
A. Physical
B. Biological
C. Digital
D. Chemical

Q14. Which phase ensures evidence integrity?
A. Identification
B. Collection
C. Preservation
D. Reporting

Q15. The first step in the forensic process is:
A. Analysis
B. Reporting
C. Identification
D. Presentation

Q16. Why is documentation important in forensics?
A. For system performance
B. To prove evidence authenticity
C. To format disks
D. To encrypt data

Q17. Cyber laws apply to:
A. Only government networks
B. Only private companies
C. All users of digital systems
D. Only hackers

Q18. Which activity is considered unauthorized but NOT always a crime?
A. Viewing confidential files without permission
B. Ethical hacking with permission
C. Accessing someone‚Äôs email
D. Database breach

Q19. Forensic investigation should be:
A. Fast and undocumented
B. Random and flexible
C. Systematic and legally compliant
D. Tool-dependent only

Q20. Chain of custody ensures:
A. Speed of investigation
B. Evidence handling history
C. Tool efficiency
D. Network security

üîπ ADVANCED / CCEE-LEVEL MCQs (21‚Äì30)
Q21. Which principle is MOST critical in computer forensics?
A. Speed of investigation
B. Cost effectiveness
C. Integrity of evidence
D. Tool automation

Q22. If evidence is modified during investigation, it becomes:
A. Stronger
B. Admissible
C. Questionable in court
D. Encrypted

Q23. Which process step involves finding potential digital evidence sources?
A. Analysis
B. Identification
C. Presentation
D. Documentation

Q24. Computer crime differs from unauthorized activity because crime:
A. Is always accidental
B. Is legally punishable
C. Needs internet
D. Is harmless

Q25. Which situation BEST represents unauthorized activity but not crime?
A. Employee accessing files beyond role
B. Data theft
C. Online fraud
D. Ransomware attack

Q26. A forensic investigator must ensure evidence is:
A. Edited for clarity
B. Copied without hashing
C. Collected using forensically sound methods
D. Stored on same system

Q27. Which skill is MOST important for a forensic investigator?
A. Programming
B. Attention to detail
C. Graphic design
D. Gaming

Q28. Cyber laws help forensic investigators by:
A. Providing hacking tools
B. Defining legal boundaries
C. Increasing internet access
D. Speeding hardware

Q29. Reporting phase mainly focuses on:
A. Collecting evidence
B. Presenting findings clearly
C. Imaging disks
D. Hash calculation

Q30. Why is computer forensics required in organizations?
A. To reduce hardware cost
B. To investigate policy violations and incidents
C. To improve UI design
D. To increase bandwidth

‚úÖ ANSWER KEY (At Bottom ‚Äì As Requested)
1. C
2. B
3. C
4. C
5. B
6. B
7. C
8. B
9. C
10. C
11. C
12. B
13. C
14. C
15. C
16. B
17. C
18. B
19. C
20. B
21. C
22. C
23. B
24. B
25. A
26. C
27. B
28. B
29. B
30. B
üî• Exam Tip (CCEE)
Keywords CDAC loves: Integrity, Chain of Custody, Forensically Sound, Admissibility
If option mentions legal compliance / evidence integrity ‚Üí usually correct
Eliminate options with speed, convenience, automation-only
