Got it üëç
I‚Äôll continue in the same exam-oriented pattern (CDAC‚ÄìPG-DITISS / CCEE style) and carefully cross-checked for conceptual and factual correctness.

Below are Session 14 & 15 MCQs, structured exactly as required:

PG-DITISS (August 2025) ‚Äì Session 14 & 15
Topics Covered
IT Act (India)
LDAP / Active Directory
Introduction to Blockchain
Email Security (Digital Signing & Encryption ‚Äì Conceptual)
üîπ BASIC LEVEL MCQs (10)
Q1. The Indian IT Act was enacted in which year?
A. 1998
B. 2000
C. 2002
D. 2005

Q2. Which section of the IT Act deals with electronic records?
A. Section 2
B. Section 4
C. Section 10
D. Section 43

Q3. LDAP stands for:
A. Lightweight Directory Access Protocol
B. Local Directory Access Process
C. Logical Data Access Protocol
D. Lightweight Data Authentication Protocol

Q4. Active Directory is a service provided by:
A. Linux
B. Oracle
C. Microsoft
D. IBM

Q5. Blockchain is primarily a:
A. Centralized database
B. Distributed ledger
C. Relational database
D. File system

Q6. Which feature ensures immutability in blockchain?
A. Indexing
B. Hashing
C. Sorting
D. Compression

Q7. Which protocol is commonly used by LDAP?
A. HTTP
B. FTP
C. TCP/IP
D. SMTP

Q8. Digital signatures are mainly used for:
A. Confidentiality
B. Availability
C. Authentication & Integrity
D. Compression

Q9. Which algorithm is commonly used in blockchain hashing?
A. MD5
B. SHA-256
C. DES
D. RC4

Q10. Which entity manages users and resources in a Windows domain?
A. File Server
B. Domain Controller
C. Web Server
D. Proxy Server

üîπ INTERMEDIATE LEVEL MCQs (10)
Q11. Which section of IT Act deals with unauthorized access and damage?
A. Section 4
B. Section 43
C. Section 66
D. Section 72

Q12. LDAP directory structure is based on:
A. Flat file system
B. Tree structure
C. Graph structure
D. Table structure

Q13. Active Directory uses which database internally?
A. MySQL
B. Oracle
C. NTDS.dit
D. MongoDB

Q14. Which port is used by LDAP by default?
A. 21
B. 25
C. 389
D. 443

Q15. What is a ‚Äúblock‚Äù in blockchain?
A. A transaction
B. A smart contract
C. A group of transactions
D. A user identity

Q16. Which consensus algorithm is used by Bitcoin?
A. Proof of Stake
B. Proof of Authority
C. Proof of Work
D. Delegated Proof

Q17. Digital certificate for email security is based on:
A. Symmetric encryption
B. Asymmetric encryption
C. Hashing only
D. Compression

Q18. Which Active Directory object represents a user?
A. OU
B. Group Policy
C. User Object
D. Site

Q19. Which feature of blockchain prevents double spending?
A. Mining
B. Decentralization
C. Consensus mechanism
D. Encryption

Q20. LDAP authentication is typically used for:
A. Email routing
B. Centralized user authentication
C. File encryption
D. Network routing

üîπ ADVANCED LEVEL MCQs (10)
Q21. Section 66 of IT Act is related to:
A. Data protection
B. Cyber terrorism
C. Computer-related offences
D. Privacy violation

Q22. Active Directory replication mainly depends on:
A. DNS only
B. Kerberos only
C. Multi-master replication
D. Client-server replication

Q23. Distinguished Name (DN) in LDAP uniquely identifies:
A. A domain
B. A server
C. An entry in directory
D. A group policy

Q24. Blockchain ensures trust mainly through:
A. Central authority
B. Third-party auditors
C. Cryptography & consensus
D. Manual verification

Q25. Which component stores policies in Active Directory?
A. NTFS
B. Group Policy Objects (GPO)
C. Kerberos
D. FSMO

Q26. Hash pointer in blockchain is used to:
A. Encrypt block
B. Link blocks securely
C. Authenticate users
D. Compress data

Q27. Digitally signing an email ensures:
A. Confidentiality only
B. Integrity and non-repudiation
C. Availability
D. Compression

Q28. Which blockchain property prevents data tampering?
A. Centralization
B. Hash chaining
C. Authorization
D. Encryption only

Q29. Which service resolves LDAP domain names in Active Directory?
A. DHCP
B. DNS
C. WINS
D. SMTP

Q30. Smart contracts primarily run on:
A. Central server
B. Virtual machines
C. Blockchain platforms
D. Client browsers

‚úÖ ANSWER KEY (Verified & Cross-Checked)
Basic
B
B
A
C
B
B
C
C
B
B
Intermediate
B
B
C
C
C
C
B
C
C
B
Advanced
C
C
C
C
B
B
B
B
B
C
