Below are MCQs prepared strictly from a CDAC PG-DITISS (August 2025) CCEE exam perspective for:

Public Key Infrastructure ‚Äì Session 4
Symmetric Key Encryption
DES
AES
RC5
Asymmetric Key Encryption
RSA
ECC
üü¢ Basic MCQs (10)
Q1. Which type of encryption uses the same key for encryption and decryption?
A. Asymmetric
B. Symmetric
C. Hashing
D. Digital Signature

Q2. DES uses a key size of:
A. 128 bits
B. 64 bits
C. 56 bits
D. 32 bits

Q3. AES is a replacement for which algorithm?
A. RSA
B. DES
C. RC5
D. ECC

Q4. AES supports which key sizes?
A. 56 bits only
B. 64 bits only
C. 128, 192, 256 bits
D. 512 bits

Q5. Which algorithm is a block cipher?
A. DES
B. AES
C. RC5
D. All of the above

Q6. RSA is based on which mathematical problem?
A. Discrete Logarithm
B. Integer Factorization
C. Hash Collision
D. Prime Testing

Q7. Which algorithm is commonly used in digital certificates?
A. DES
B. AES
C. RSA
D. RC5

Q8. ECC provides security based on:
A. Prime numbers
B. Elliptic curves
C. Hash values
D. Random numbers

Q9. Which encryption type is faster?
A. Asymmetric
B. Symmetric
C. Hybrid
D. None

Q10. Which key is shared publicly in RSA?
A. Private key
B. Session key
C. Public key
D. Master key

üü° Intermediate MCQs (10)
Q11. How many rounds are used in DES?
A. 8
B. 10
C. 16
D. 32

Q12. AES operates on blocks of size:
A. 64 bits
B. 128 bits
C. 192 bits
D. 256 bits

Q13. RC5 is known for its:
A. Fixed rounds
B. Variable block size and rounds
C. Fixed key length
D. Hardware dependency

Q14. Which is a major disadvantage of symmetric key encryption?
A. Slow speed
B. Key distribution problem
C. Large key size
D. Complex computation

Q15. RSA encryption uses which key to encrypt data?
A. Sender‚Äôs private key
B. Receiver‚Äôs private key
C. Receiver‚Äôs public key
D. Sender‚Äôs public key

Q16. ECC achieves same security as RSA with:
A. Larger keys
B. Same key size
C. Smaller keys
D. Fixed keys

Q17. AES is standardized by:
A. ISO
B. IEEE
C. NIST
D. IETF

Q18. Which algorithm is most suitable for mobile devices?
A. RSA
B. DES
C. ECC
D. Triple DES

Q19. Which of the following is NOT a symmetric algorithm?
A. AES
B. DES
C. RC5
D. RSA

Q20. Hybrid encryption uses:
A. Only symmetric encryption
B. Only asymmetric encryption
C. Both symmetric and asymmetric
D. Only hashing

üî¥ Advanced MCQs (10)
Q21. DES is considered insecure mainly due to:
A. Weak S-boxes
B. Short key length
C. Slow performance
D. Large block size

Q22. AES round operations include all EXCEPT:
A. SubBytes
B. ShiftRows
C. MixColumns
D. XOR Compression

Q23. RC5 uses which operations extensively?
A. XOR, rotation, addition
B. Multiplication only
C. Hashing
D. Modulo division

Q24. RSA key generation requires:
A. One prime number
B. Two large prime numbers
C. One elliptic curve
D. Random seed only

Q25. Which attack is most effective against RSA with small key sizes?
A. Brute force
B. Factorization attack
C. Replay attack
D. Man-in-the-middle

Q26. ECC security relies on:
A. Elliptic Curve Discrete Logarithm Problem
B. Prime factorization
C. Collision resistance
D. XOR complexity

Q27. Compared to RSA, ECC provides:
A. Less security
B. Same security with larger keys
C. Same security with smaller keys
D. No encryption

Q28. Which is NOT an application of symmetric encryption?
A. Disk encryption
B. VPN tunnels
C. SSL key exchange
D. Database encryption

Q29. In PKI, RSA is mainly used for:
A. Bulk data encryption
B. Key exchange and signatures
C. Hashing data
D. Compression

Q30. AES with 256-bit key is primarily vulnerable to:
A. Known plaintext attack
B. Brute force (theoretical)
C. Birthday attack
D. Dictionary attack

‚úÖ Answer Key
Basic:
1-B, 2-C, 3-B, 4-C, 5-D, 6-B, 7-C, 8-B, 9-B, 10-C

Intermediate:
11-C, 12-B, 13-B, 14-B, 15-C, 16-C, 17-C, 18-C, 19-D, 20-C

Advanced:
21-B, 22-D, 23-A, 24-B, 25-B, 26-A, 27-C, 28-C, 29-B, 30-B

If you want, I can also:

üîπ Convert these into CCE-style mock test
üîπ Add scenario-based questions
üîπ Provide last-minute exam notes
üîπ Continue with PKI Session 5 or revision MCQs
Just tell me üëç
